\documentclass[12pt, a4paper, ngerman]{article}

% Metadata Setup
\newcommand{\Autor}{Paul Walker und Leon Kampwerth}
\newcommand{\Was}{Software-Qualitätsbewertung mittels Software Metriken}
\newcommand{\Kurs}{TINF20IN}
\newcommand{\MatrikelNummer}{3610783, 5722356}
\newcommand{\Studiengang}{Softwarequalität}

\title{\Was}
\author{\Autor}
\date{22.03.2023}

% SETUP
\usepackage{biblatex} % für bibliografie
\usepackage{hyperref} % für links zum klicken
\usepackage{color}    % für Farben (benötigt für listings)
\usepackage{listings} % code schnipsel
\usepackage[ngerman]{babel} % lokalisierung der Titel (Inhaltsverzeichniss)
\usepackage{bookmark} % bookmarks für das PDF
\usepackage{csquotes} % korrekte quotes
\usepackage[version=3]{acro} % akronyme
\usepackage{geometry} % seitengeometrie (margin etc einstellen)
\usepackage{parskip}  % zeilenabstand bei neuem paragraph statt indentierung
\usepackage{fancyhdr} % header und footer
\usepackage{array}    % für bessere Tabellen
\usepackage{titlesec} % um die Titel anzupassen
\usepackage{amsfonts} % für \mathbb
\usepackage{placeins} % für \FloatBarrier

\hypersetup{
  pdfauthor={\Autor},
  pdftitle={\Was},
  hidelinks
}

\geometry{
  a4paper,
  left=25mm,
  right=25mm,
  headheight=125mm,
  top=35mm,
  bottom=30mm,
  footskip=15mm
}

% title setup 
% make paragraph have a newline
\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

% add bibliography
\addbibresource{bibliography.bib}

% header and footer setup
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{\Was}
\lhead{\leftmark}
\lfoot{Autor: \Autor, Kurs: \Kurs}
\rfoot{Seite \thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\fancypagestyle{simple}{
  \fancyhf{}
  \rhead{\Was}
  \lfoot{Autor: \Autor, Kurs: \Kurs}
  \rfoot{Seite \thepage}
}

% acronyms
\acsetup{
  list/display = used,
  pages/display = first
}

\DeclareAcronym{iso}{short=ISO, long=International Organization for Standardization}


\newcommand{\reals}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\natnums}{\ensuremath{\mathbb{N}}}

% code snippet setup
\renewcommand{\lstlistingname}{Code-Auszug}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Liste der Code-Auszüge}

\definecolor{black}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{green}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{orange}{rgb}{1,0.45,0.13}		
\definecolor{brown}{rgb}{0.69,0.31,0.31}

% python
\lstdefinelanguage{Python}{
  morekeywords={import, def, from, for, in, if, else, return, True, False, catch, return, null, switch, if, in, while, do, else, case, break},
  morecomment=[l]\#,
  morestring=[b]",
  morestring=[b]""",
  morestring=[b]'
}

\lstdefinestyle{light}{
  % General design
  basicstyle={\footnotesize\ttfamily},   
  frame=b,
  % line-numbers
  xleftmargin={0.75cm},
  numbers=left,
  stepnumber=1,
  firstnumber=1,
  numberfirstline=true,	
  % Quellcode design
  identifierstyle=\color{black},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywordstyle=\color{green}\bfseries,
  stringstyle=\color{orange}\ttfamily,
  commentstyle=\color{brown}\ttfamily,
  % Quellcode
  alsodigit={.:;},
  tabsize=2,
  showtabs=false,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  extendedchars=true,
  breaklines=true,
}

\begin{document}
\raggedright % sorgt dafür das alles strikt links ausgerichtet wird (und sorgt für mehr seiten)


% Titlepage
\makeatletter
\begin{titlepage}
  \begin{center}
    \vspace*{1cm}
    {\Huge\scshape \Was}\\[2cm]
    \begin{center}
      \linespread{1}\Huge \@title\\[2cm]
    \end{center}
    {\large \Studiengang}\\
    {\large Duale Hochschule Baden-Württemberg\\ Stuttgart}\\[2cm]
    {\large von}\\
    {\large\bfseries \@author}
    \vfill
  \end{center}
  \begin{tabular}{l@{\hspace{2cm}}l}
    Matrikelnummer: & \MatrikelNummer \\
    Abgabedatum:    & \@date          \\
  \end{tabular}
\end{titlepage}
\makeatother

% Table of content
\tableofcontents

\newpage
%%%%%%
% Content here
%%%%%% 

\section{Einleitung}

Die Meisten Menschen arbeiten jeden Tag mit verschiedener Software.
In der Arbeit mit Office-Software oder je nach Beruf spezialisierter
Software für bestimmte Aufgaben und/oder Maschinen.
Zuhause nutzen viele Menschen Unterhaltunssoftware wie Spiele,
oder Videoplatformen.
Software ist heutzutage allgegenwärtig und die meisten Menschen,
werden auch schon einmal Software schlechter Qualität genutzt haben.
Das kann durch abruptes Schließen einer Applikation,
unintuitives Design oder langer Ladezeiten 
für den Nutzer erkennbar sein.
Es kann recht einfach sein,
schlechte Qualitäten in Software zu erkennen,
allerdings lässt sich Softwarequalität so nicht Objektiv vergleichen.
Diese Arbeit beschäftigt sich damit Metriken zu finden,
mit denen Software Qualität Objektiv gemessen werden kann.

\section{Softwarequalität}

Um Softwarequalität messen zu können muss zuerst festgelegt werden,
was Softwarequalität überhaupt ist.
Viele Aspekte von Softwarequalität sind für den Endnutzer gar nicht
erkennbar oder sind nur dann erkennbar,
oder nur dann erkennbar, wenn dieser Aspekt schlechte eine schlechte Qualität hat.

In dieser Arbeit wird die Deffinition von Softwarequalität 
nach \ac{iso} 25010\cite{ISO25010} verwendet.
Diese \ac{iso}-Norm unterteilt die Softwarequalität in einzelne
Charakteristika.

% TODO hier charakteristika auflisten.


% * Was ist Software Qualität Überhaupt?
%   * Software Qualität nach ISO 25010
% * einzelne Aspekte der Softwarequalität nach ISO 25010
%   * Aufzählen, kurz beschreiben, ... (aber nur die über-kategorien)
% TODO Fokus setzen (ISO stellt sehr viele Qualitätskriterien zur Verfügung)
% Am besten ein Fokus für Jeden. bsp Sicherheit und Wartbarkeit
% * Fokusthema
%   * Die Qualitätseigenschaft und deren unter-kategorien vorstellen
%   * mehrere Metriken für die Unterkategorien oder eine Metrik für die Kategorie Vorstellen.

\newpage
\printbibliography

\end{document}
